（有圖）丟垃圾「一動作」中指啪斷了！ 她痛到哭：很多人都這樣做

倒垃圾也是有學問的，不經意的動作，可是暗藏危機。大陸貴州一名黃姓女子日前倒垃圾「一個動作」，居然導致左手中指斷掉，痛到失眠，經過醫師診斷為肌腱斷裂，需要進行手術治療。

根據陸媒《瀟湘晨報》報導，多數人拿垃圾的時候，為了不讓手沾到大面積臭臭的，都會用手指勾住垃圾袋的圈圈環，到垃圾桶前再動動手指把垃圾丟掉，但簡單的動作，可是藏著危機。貴州一名黃姓女子就是這樣丟垃圾，導致中指斷掉。

黃女表示，當天一如往常，沒想到把垃圾丟出去的瞬間，手指頭突然傳來「啪」聲，當下驚覺不對勁，有東西斷掉，果然疼痛感出現，趕緊到醫院就醫，被診斷是中指肌腱斷裂，需要手術。黃女事後將自身經歷PO上網，提醒大家千萬要注意，不要輕忽小動作。

係咪得我一個睇唔明張圖？

用一隻手指勾住垃圾袋，之後斷咗